{
    "question": "Sebutkan 4 peran atau perilaku Anda sebagai siswa dalam upaya membangun ingrasi nasional di lingkungan sekolah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kerja bakti membersih kan sekolah,toleransi,menaati peraturan sekolah,memper hatikan guru saat menerangkansoal</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>jawaban:</strong></p><p>- bergotong royong membersihkan kawasan sekolah</p><p>- menaati peraturan\" yang ada di sekolah </p><p>- menghargai sesama penduduk sekolah</p><p>- menghargai segala perbedaan yang ada bagi semua penduduk sekolah, misalnya dari agama dan logat berbicara</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "s-1-aalkan-potensi-alam-sumber-daya-alam-yang-dipunyai-negar-yang-865",
            "question": "S 1    aalkan potensi alam\r\nSumber daya alam yang dipunyai negar\r\nyang akan dipergunakan demi kepentin\r\nmerupakan milik....\r\nA. Kekayaan bagi pemerintah pusat.\r\nB. Kekayaan seluruh bangsa Indonesia.\r\nC. Milik pemerintah daerah setempat.\r\nD. Milik pihak-pihak yang mengelola\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.Kekayaan seluruh bangsa Indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-6-pahlawan-yang-berjuang-nya-bersifat-kedaerahan-140",
            "question": "Sebutkan 6 pahlawan yang berjuang nya bersifat kedaerahan!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sultan hasanudin, kapitan patimura, cut meutia, pangeran antasari, sulta agung tirtayasa, cut nyak dien</p><p></p><p>smg mmbantu, jgn lp folow</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pangeran Diponegoro, Cut nyak dien, Kapiten Pattimura, Teuku Umar, Sultan Hasanudin, Pangeran Antasari</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-yang-dimaksud-perdagangan-antar-pulau-dan-perdagangan-in-983",
            "question": "Tuliskan yang dimaksud perdagangan antar pulau dan perdagangan internasional\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban</strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong>\u25cf</strong><strong><em> </em></strong><strong><em>Perdaganga</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong> </strong><strong>a</strong><strong>dalah</strong><strong> </strong><strong>kegiatan</strong><strong> </strong><strong>pendistribusian</strong><strong> </strong><strong>barang</strong><strong> </strong><strong>dari</strong><strong> </strong><strong>satu</strong><strong> </strong><strong>pulau</strong><strong> </strong><strong>ke</strong><strong> </strong><strong>pulau</strong><strong> </strong><strong>lain</strong><strong> </strong><strong>dalam</strong><strong> </strong><strong>satu</strong><strong> </strong><strong>provinsi</strong><strong> </strong><strong>atau</strong><strong> </strong><strong>antarprovinsi</strong><strong>.</strong></p><p></p><p><strong>\u25cf</strong><strong> </strong><strong><em>Perdagangan</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>internasional</em></strong><strong><em> </em></strong><strong>adalah</strong><strong> </strong><strong>perdagangan yang dilakukan oleh penduduk suatu negara dengan penduduk negara lain atas dasar kesepakatan bersama.</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong><strong> </strong><strong>yaa</strong><strong>^</strong><strong>^</strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-mengemas-mentega-margarin-daging-kopi-dan-gula-biasanya-364",
            "question": "Untuk mengemas mentega, margarin,    daging, kopi, dan gula biasanya\r\nmenggunakan....\r\na. Kertas greaseproof\r\nb. Kertas glassine\r\nc. Kertas kraft\r\nd. Kertas minyak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>~D.~<strong>K</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong><u>M</u></strong><strong><u>i</u></strong><strong><u>n</u></strong><strong><u>y</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u>k</u></strong></h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3><strong><em><u>M</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>f</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>k</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>l</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>u</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>s</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>l</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>h</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>3</u></em></strong><strong><em><u>&gt;</u></em></strong></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "integritas-nasional-secara-politisi-berarti-805",
            "question": "Integritas nasional secara politisi berarti",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Integrasi nasional secara politis ialah integrasi nasional melalui jalur politis atau dapat diartikan sebagai proses penyatuan kelompok budaya, sosial, ras, suku ke dalam satu bentuk, yaitu Negara Kesatuan Republik Indonesia.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kurang-memahami-keragaman-dalam-masyarakat-indonesia-dalam-menimb-377",
            "question": "Kurang memahami keragaman dalam masyarakat Indonesia dalam menimbulkan dampak negatif bagi bangsa dan nagara. sebutkan empat dampak negatif apabila tidak ada pemahaman atas keragaman dalam masyarakat Indonesia    \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.tidak bisa memahaminya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><em>Dampak negatif tidak adanya pemahaman atas keragaman dalam masyarakat adalah sebagai berikut:</em></p><p></p><p><em>-</em><em> </em><em>Sulit untuk mewujudkan persatuan.</em></p><p></p><p><em>-</em><em> </em><em>Memunculkan kelompok</em><em> </em><em>k</em><em>elompok yang</em><em> </em><em>cenderung fanatik pada golongannya.</em></p><p></p><p><em>-</em><em> </em><em>Perpecahan mudah muncul.</em></p><p></p><p><em>-</em><em> </em><em>Perpecahan bisa mengarah pada konflik dan kekerasan.</em></p><p></p><h2><strong>Maaf</strong><strong> </strong><strong>kakak</strong><strong> </strong><strong>kalau</strong><strong> </strong><strong>salah</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></h2><p><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-antar-bangsa-wajib-kita-kembangkan-secara-terus-menerus-954",
            "question": "hubungan antar bangsa wajib kita kembangkan secara terus-menerus karena hal itu sesuai dengan Pancasila terutama sila\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 persatuan Indonesia </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Sila 3 </p><p>Penjelasan:</p><p>Sila ketiga : persatuan indonesia </p><p></p><p>#maafkalosalah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "prinsip-bhineka-tunggal-ika-mengharuskan-kita-mengakui-bahwa-indo-249",
            "question": "Prinsip Bhineka Tunggal Ika mengharuskan kita mengakui bahwa Indonesia merupakan...\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>negara yang kesatuannya tanpa pandang bulu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "segitiga-sama-sisi-memiliki-simetri-putar-sebanyak-252",
            "question": "Segitiga sama sisi memiliki simetri putar sebanyak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Segitiga sama sisi mempunyai simetri putar sebanyak 3 jika di putar sebesar.</h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalo salah \u00a0bantu follow dan jadikan jawaban terbaik</h3>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 Kayaknya ya </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>Semoga membantu:)</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-di-maksud-a-asal-daerah-b-bahasa-yang-di-gunaka-503",
            "question": "Jelaskan apa yang di maksud \r\n\r\n\r\na Asal daerah\r\nB bahasa yang di gunakan \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. asal daerah ,dimana anda berasal?</p><p>b. bahasa yang digunakan,anda menggunakan bahasa?</p><p></p><p>semoga <strong>bermanfaat</strong><strong> </strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}